曾說「天安門廣場沒死人」 袁木病逝終年91歲

曾在1989年六四事件後對外稱「天安門廣場沒死人」的國務院前研究室主任兼前發言人袁木，上星期四在北京病逝，終年91歲。有內地媒體已報道這一消息。

袁木出生於1928年1月1日，江蘇省興化市昭陽鎮人，曾任職記者，後官至國務院研究室主任、國務院發言人。

六四事件後，袁木在6月6日下午的新聞發布會上回答問題時，稱根據一些不完全的暫時統計數字，「（六四事件）死亡情況，軍隊和地方加在一起的初步統計數字是近300人，其中包括部隊的戰士，包括罪有應得的歹徒，也包括誤傷的群眾，當中包括23名是北京各個大學的學生」。

六四後任第八屆全國政協常委

至6月17日，袁木在接受美國電視台記者採訪時稱，戒嚴部隊在天安門廣場執行清場任務的過程中「沒有死一個人，沒有軋傷一個人。」

袁木的妻子在多年之後說這些數字是李鵬當年向丈夫轉達中央政治局常委的決定，責任不在她的丈夫。

六四事件過後，1993年，袁木任第八屆全國政協常委。2000年，經組織批准離休。他還曾任中國政策科學研究會會長、中華人民共和國國史學會會長。

熱烈彈琴
熱烈唱歌

毛魔地獄喜迎袁同志。